纪念  见到她

      上周六，见到了我的女神。一年多没有见，她还是那么光彩照人，那天下午天气很好，我们聊天、吃了顿简单的饭，一切都让人感觉美好。    每次见到她，你都能忘却物质的欲望。现在的我，好像被物质淹没了一样，我知道如果我不刻意保持另一种生活方式，我的生活一定会被现实大潮冲走。见到她，是一种提醒，让你清醒、让你警惕。     她叮嘱我，一定不要开始变得唠叨、不要抱怨，很容易一发不可收拾，变成一个不折不扣的怨妇。她说，我们要换位想想对方的付出、自己的获得，不要总想着自己的付出、别人的获得，当我们要求别人的时候要想想自己是否做到了，如果没有，那就不要要求。我记在心里，并要时时提醒自己。     因为我的失误，她在火车站等了两个小时，她还劝我不要对我的错误太内疚，因为她读了一本一直想读的书，好贴心，想到她在熙攘的火车站读书的样子，我想这也许就是她充实又美好的很重要的一个原因之一吧！     每次见到她，都对我来说很有意义，我要沿着她指导的方向，过人生。